---
aid: 9025
zid: 591468
title: "某浏览器自带小说上，评论区某人留言，为啥总有跪舔大萌的？"
author: 龍城飛將MK
date: 2015-05-12 07:41:00+07:00
lastmod: 2015-05-27 01:21:00+07:00
---

龍城飛將 MK 于 2015-5-12 07:41:00 发表了：

&nbsp;&nbsp;按理说朱门酒肉啊路有冻死骨这话谁都听过，有些人喷当代时用的起劲，说到古代就脑补成 X 朝是一心一意为 X 族谋利益保卫 X 族的政权？历史课和政治课学到狗肚子了？本来原话就是出在古代啊。。。

&nbsp; &nbsp;为啥临高同样是卖武器，卖给后金卖给西班牙卖给日本人，甚至把济州岛缴获的弓箭也卖给明朝(好像还恢复了弓箭作坊生产持续供应？)，好像有些低端火器卖给过明朝？

为啥就会被有些人当做是扶清灭明的“汉奸”行为？明朝官老爷能代表绝大多数汉族农民么？他们风花雪月吟诗作对是可曾可怜过陕北河南饿死的同族农民？

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-12 07:41:58 发表了：

这种腐朽透顶的王朝早点灭亡让奥宋北上还能让老百姓少吃点苦。。。。

---

真红骑士 于 2015-5-12 20:32:01 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-5-11 23:41
>
> 这种腐朽透顶的王朝早点灭亡让奥宋北上还能让老百姓少吃点苦。。。。

明崇祯首辅杨嗣昌的名篇:

【西江月】

不作安安饿殍，效尤奋臂螳螂。往来楚蜀肆猖狂，弄兵潢池无状。

云屯雨骤师集，蛇豕奔突奚藏？许尔军民绑来降，爵赏酬功上上。

23333

---

中正平和罗姆尼 于 2015-5-12 23:37:33 发表了：

大明再 NB，也是封建王朝。封建王朝，尤其是末期的封建王朝什么德行我觉得根本不需要解释。

争霸天下的人想着大公无私拯救大明，还有道德洁癖，是病，得治。500 废放着大礼包在眼前等着跪着求着清朝快拆我好抢这种事儿已经很雷人了。评论里居然还有要护着这大礼包的。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-13 09:23:18 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-5-12 20:32
>
> 明崇祯首辅杨嗣昌的名篇:
>
> 【西江月】

不准反抗乖乖饿死。。。。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-13 09:25:03 发表了：

> 中正平和罗姆尼 发表于 2015-5-12 23:37
>
> 大明再 NB，也是封建王朝。封建王朝，尤其是末期的封建王朝什么德行我觉得根本不需要解释。
>
> 争霸天下的人 ...

现在自带干粮的赵老爷多啊，要上古尔德名言

---

tgwtgw 于 2015-5-13 11:54:32 发表了：

到未必都是明粉，被我大清恶心坏了的人也有吧

---

深海巡游者 于 2015-5-13 14:57:32 发表了：

对大萌朝不关心，就盼着临高开始大陆攻略，不要多了，哪怕先把广东拿下也好，大把的人力物力，放着浪费多可惜。。。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-13 16:31:33 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-5-13 11:54
>
> 到未必都是明粉，被我大清恶心坏了的人也有吧

其实明清都是半斤八两的，清看起来更恶心是因为遇到了“大变局”，封建王朝被工业时代的帝国主义花样吊打的比较难看。

---

想象竞合犯 于 2015-5-13 17:09:04 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-5-13 11:54
>
> 到未必都是明粉，被我大清恶心坏了的人也有吧

我大清比伪明可好看太多了

伪明就知加 X 饷

外有洋夷内有长毛，我皇清文宗显皇帝立即下诏减赋役，连马克思都说好

---

灵魂舞者 于 2015-5-13 17:14:17 发表了：

不奇怪，那些“大侠”们不也听朝廷的话去闹临高了嘛，在古代，朝廷就代表着正义，儒生代表着人心，你们反抗是不对的，还不乖乖饿死？

---

TSHT2011 于 2015-5-13 18:27:36 发表了：

现在就是神烦 500 废还不去砸大明的狗头。

虽然我不赞同现在就去直接占领，但玩斩首大明皇帝及宗室，然后制造割据，自己就去建立核心区到外围附属区逐渐吞并改造的方式还是不错的。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-13 21:46:40 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-5-13 18:27
>
> 现在就是神烦 500 废还不去砸大明的狗头。
>
> 虽然我不赞同现在就去直接占领，但玩斩首大明皇帝及宗室，然后制 ...

按吹牛微博说法，他挖坑填坑上瘾了。。。。

就有个问题枝叶很丰满，主干长不高。。。

我建议过和加仑坑一样，主干作者写，同人大家写，保证进度和质量。。。。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-13 21:47:40 发表了：

> 灵魂舞者 发表于 2015-5-13 17:14
>
> 不奇怪，那些“大侠”们不也听朝廷的话去闹临高了嘛，在古代，朝廷就代表着正义，儒生代表着人心，你们反抗 ...

古人可以说局限性，现代人自认为穿越回去都是我赵老爷？

---

de9000 于 2015-5-13 22:47:31 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-5-13 18:27
>
> 现在就是神烦 500 废还不去砸大明的狗头。
>
> 虽然我不赞同现在就去直接占领，但玩斩首大明皇帝及宗室，然后制 ...

当初既然已经有了一个规划， 我认为还是不要改变那个规划。

至于大明皇帝及宗室，我觉得实在无利，被当猪养的王爷宗室杀了有意义吗，何况他们分在全国各地，光跑路就够烦了

---

枪战南京孔二姐 于 2015-5-13 23:35:29 发表了：

没看到跪舔大明啊

---

Scat 于 2015-5-13 23:59:09 发表了：

屌丝阶级认知的奇异点

---

TSHT2011 于 2015-5-14 07:28:44 发表了：

> de9000 发表于 2015-5-13 22:47
>
> 当初既然已经有了一个规划， 我认为还是不要改变那个规划。
>
> 至于大明皇帝及宗室，我觉得实在无利，被 ...

可以只斩首皇帝和直系亲属，留下各地宗王让军头们拥立。

---

永远忠诚阿尔东 于 2015-5-14 08:38:17 发表了：

此书评区总有各种各样奇葩的留言。想在上面说一句“不喜勿喷”

---

ice327 于 2015-5-14 14:02:02 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-5-13 21:47
>
> 古人可以说局限性，现代人自认为穿越回去都是我赵老爷？

谁让各路传媒一提古代只写赵老爷，其它人的存在感都被玩命抹消呢。

朝廷的历史书上倒是偶尔描绘下古代屌丝，但是现在的风气就是逢朝廷说的必反，哪怕朝廷说吃屎是不健康的，这帮人也…

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-14 15:12:54 发表了：

> 枪战南京孔二姐 发表于 2015-5-13 23:35
>
> 没看到跪舔大明啊

有人认为跪舔大清。。。。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-14 15:14:58 发表了：

> ice327 发表于 2015-5-14 14:02
>
> 谁让各路传媒一提古代只写赵老爷，其它人的存在感都被玩命抹消呢。
>
> 朝廷的历史书上倒是偶尔描绘下古代屌 ...

按理说喜欢历史的不会不知道明末的惨剧啊，除非故意无视或者认为都是后金干的？

---

ice327 于 2015-5-14 15:51:57 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-5-14 15:14
>
> 按理说喜欢历史的不会不知道明末的惨剧啊，除非故意无视或者认为都是后金干的？

人都是越缺什么越喜欢标榜什么的，尤其是网上这些口头怀古分子，很多正是因为历史知识远比一般人贫乏所以才玩命显摆自己“历史爱好者”的身份。

现实中自称深得古人文化内涵却连两晋和隋唐的朝代顺序都能搞反的“古代文化爱好者”，还有网上把太平天国与义和团搞混能说出“义和团崇尚基督教”这种话的“青年历史研究家”，这些年来真是见得实在太多了。我现在总结出了一条个人规律，即在网上专门讨论某个朝代或是某个皇帝执政期间这些具体细节的，才有可能具有一读的价值。至于那些上来就用“古人”“历史”这些大帽子压人的，特别是喜欢用第一人称往自己脸上贴金的，这些人的基本历史常识要比普通人多半还会差上很多倍。

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-14 17:04:38 发表了：

> ice327 发表于 2015-5-14 15:51
>
> 人都是越缺什么越喜欢标榜什么的，尤其是网上这些口头怀古分子，很多正是因为历史知识远比一般人贫乏所以 ...

有道理。。。

第一人称贴金是啥？比如？

---

ice327 于 2015-5-15 11:07:14 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-5-14 17:04
>
> 有道理。。。

比如张嘴就是我多么多么忠于传统文化传统思想，所以精神上就比你们这群数典忘祖的现代人高贵出多少倍这些话…

---

龍城飛將 MK 于 2015-5-15 11:08:21 发表了：

> ice327 发表于 2015-5-15 11:07
>
> 比如张嘴就是我多么多么忠于传统文化传统思想，所以精神上就比你们这群数典忘祖的现代人高贵出多少倍这些 ...

精神贵族。。。。

根子上是三观和认识世界的方法论出问题了吧。。。

---

punishment 于 2015-5-16 22:32:42 发表了：

贴吧二逼多，尽量少发言

这时候我就想引用我初中班主任她老人家的名言：教育不是万能的。

---

三个坦克手 于 2015-5-16 22:53:55 发表了：

> ice327 发表于 2015-5-15 11:07
>
> 比如张嘴就是我多么多么忠于传统文化传统思想，所以精神上就比你们这群数典忘祖的现代人高贵出多少倍这些 ...

可以直接当面骂他“髡贼”吗？

---

SG3525 于 2015-5-19 23:52:57 发表了：

干掉明朝是目标，但是老想着让满人杀光士绅好接收就不大明智。

满族对地方的破坏太严重，对汉人的屠杀也是人力资源的浪费。

按照临高的实力，根本不需要借满人的刀。不用考虑地方士绅的反应，温和一点的就用级进税率逼，要快刀斩乱麻就直接土改，对士绅阶层进行大清洗。

---

TATOO 于 2015-5-21 00:20:20 发表了：

> SG3525 发表于 2015-5-19 23:52
>
> 干掉明朝是目标，但是老想着让满人杀光士绅好接收就不大明智。
>
> 满族对地方的破坏太严重，对汉人的屠杀也是 ...

温和？任何对改天换地抱有幻想的最后都死的很惨。

---

SG3525 于 2015-5-22 22:56:40 发表了：

> TATOO 发表于 2015-5-21 00:20
>
> 温和？任何对改天换地抱有幻想的最后都死的很惨。

看后一句

---

de9000 于 2015-5-25 14:38:48 发表了：

> SG3525 发表于 2015-5-19 23:52
>
> 干掉明朝是目标，但是老想着让满人杀光士绅好接收就不大明智。
>
> 满族对地方的破坏太严重，对汉人的屠杀也是 ...

自己动手杀人总是落了下乘，所以才想借满清的刀。

如果真怕对地方破坏太严重，也有办法，还是要让满清打入江南，然后借为明复仇的名义，直接铲除那些投降满清的官僚士绅阶层。

---

SG3525 于 2015-5-25 22:21:01 发表了：

> de9000 发表于 2015-5-25 14:38
>
> 自己动手杀人总是落了下乘，所以才想借满清的刀。
>
> 如果真怕对地方破坏太严重，也有办法，还是要让满清 ...

等狒狒们过去的时候，地方早就被破坏完了。

有什么下乘不下乘的，TG 的土改可是血腥的很，效果那可是杠杠的。

其实那些农民只能当基本劳动力和炮灰，值得期待的接受狒狒教育的下一代。

完全可以把其他地方作为殖民地对待，对当地的宗族势力和士绅进行大清洗，把土地集中，用刺刀威慑平民，按照狒狒们的安排进行集体劳作。

唯一不同的是，他们的后代接受强制的教育，优秀者可以进入狒狒的体系，到其他地方去作为管理者。

农民没有领头者，下一代又有出头的希望，自身温饱不愁，会安分守纪的。

---

de9000 于 2015-5-25 22:48:42 发表了：

> SG3525 发表于 2015-5-25 22:21
>
> 等狒狒们过去的时候，地方早就被破坏完了。
>
> 有什么下乘不下乘的，TG 的土改可是血腥的很，效果那可是杠 ...

不好，这么搞不变成欧洲人在非洲那一套了，可没啥好结果。

---

TATOO 于 2015-5-26 00:13:01 发表了：

> SG3525 发表于 2015-5-25 22:21
>
> 等狒狒们过去的时候，地方早就被破坏完了。
>
> 有什么下乘不下乘的，TG 的土改可是血腥的很，效果那可是杠 ...

如果狒狒们不着急开征服世界副本比较稳妥的是走联邦化道路分而治之，这么前进起来相对的脚步轻盈一些。

---

SG3525 于 2015-5-26 23:47:39 发表了：

> de9000 发表于 2015-5-25 22:48
>
> 不好，这么搞不变成欧洲人在非洲那一套了，可没啥好结果。

不一样的

狒狒们虽然把第一代农民变成了农奴，但是保证了他们的温饱，他们的后代又有出路，再加上没有领头者，这种情况下，这批农民根本就不会反抗。

而当他们的后代在狒狒的教育下成长起来，有上升空间，自身又是被持续洗脑十几年，他们也会拥护元老院。

---

de9000 于 2015-5-27 00:10:43 发表了：

> SG3525 发表于 2015-5-26 23:47
>
> 不一样的
>
> 狒狒们虽然把第一代农民变成了农奴，但是保证了他们的温饱，他们的后代又有出路，再加上没有领 ...

后代有出路，但肯定没有元老后代出路大，温饱之后思淫欲，你以为他们会不产生对元老体制不利的念头吗？当年非洲殖民国家精英们上的全是欧美名校，可在明显的差异待遇下，或为民族，或为权力，他们最终走上与欧美为敌之路。

---

TATOO 于 2015-5-27 00:21:25 发表了：

> de9000 发表于 2015-5-27 00:10
>
> 后代有出路，但肯定没有元老后代出路大，温饱之后思淫欲，你以为他们会不产生对元老体制不利的念头吗？当 ...

你想多了，开一个下议院就足够了。

---

de9000 于 2015-5-27 00:52:34 发表了：

> TATOO 发表于 2015-5-27 00:21
>
> 你想多了，开一个下议院就足够了。

开下议院的前提是，我们要让那个时代的人民真正相信我们是“自己人”，这可不是容易的事。

---

TATOO 于 2015-5-27 01:00:55 发表了：

> de9000 发表于 2015-5-27 00:52
>
> 开下议院的前提是，我们要让那个时代的人民真正相信我们是“自己人”，这可不是容易的事。

放心吧，等狒狒吃下了足够多的地盘已经从狒狒这里得到足够利益的人会主动出谋划策奔走相告来宣传狒狒的正统性的。

---

de9000 于 2015-5-27 01:11:12 发表了：

> TATOO 发表于 2015-5-27 01:00
>
> 放心吧，等狒狒吃下了足够多的地盘已经从狒狒这里得到足够利益的人会主动出谋划策奔走相告来宣传狒狒的正 ...

历史上有正面例子，也有反面例子，我们也许应该掷个骰子

---

TATOO 于 2015-5-27 01:21:25 发表了：

> de9000 发表于 2015-5-27 01:11
>
> 历史上有正面例子，也有反面例子，我们也许应该掷个骰子

狒狒有一个巨大优势就是除了粗鄙没毛之外其他的还真就是同文同种，就冲这一点洗起地来就不是一般的简单。另外你别拿现代人的野心来套古代人，对于古人来说被统治被剥削是天经地义的，将相王侯都有种普通人生来就该给文曲星们做牛做马，一般情况不到活不下去没人造反，就是有人煽动造反也得搞各种大仙下凡来给自己增添正义性。

只要狒狒能解放出更多生产力拿出更多的战利品来死心塌地给狒狒卖命的有的是。

如果你还想不通就想想刘邦韩信的故事，所谓的刘邦能将帅实际上就是在说明当时牛逼得能打的有的是，但是呢，单打独斗混到最后是没前途的，跟着刘邦这个集团一起走在刘邦领导的集团下去争取利益才是最稳妥的买卖。古代好多人还就是这么想的，自己去拼皇座太危险成功率也太低，但是跟着一个好老大混一个世袭罔替的开国元勋难度就小多了。所以你会发现古代王朝更替的时候某那些开国者们发展到一定程度之后只会越来越顺利而不会阻力越来越大。

---
